غلطه.

<br>

اثباتش اینجوریه:

<br>

فرض کنیم دنبالۀ ما به شکل T(n)=an2+bn+c باشه.

<br>

برای یافتن جملات مختلف دنباله، به n مقادیر طبیعی میدیم:

<br>

$$T(n+1)=a(n+1)2+b(n+1)+c=a(n2+2n+1)+b(n+1)+c=an2+2an+a+bn+b+c$$

<br>

T(n+2)=a(n+2)2+b(n+2)+c=a(n2+4n+4)+b(n+2)+c=an2+4an+4a+bn+2b+c

<br>

T(n) هم که برابر با an2+bn+c هست.

<br>

<br>

حالا میایم اختلافات مرتبۀ اول رو حساب میکنیم.

<br>

D_1(n)=T(n+1)−T(n)=(an2+2an+a+bn+b+c)−(an2+bn+c)=2an+a+b

<br>

D_1(n+1)=T(n+2)−T(n+1)=(an2+4an+4a+bn+2b+c)−(an2+2an+a+bn+b+c)=2an+3a+b

<br>

<br>

در نهایت اختلافات مرتبۀ دوم رو حساب میکنیم.

<br>

D_2(n)=D_1(n+1)−D_1(n)=(2an+3a+b)−(2an+a+b)=2a

<br>

به همین سادگی دیدیم که اختلافات مرتبۀ دوم برابر با 2a هست. 🧑‍🏫